無敵懶人包-英國搵工/創業

首先, 任何關於威爾士嘅問題都唔答，因為我唔了解當地情況，唔想俾山埃貼士

咁我早排超級好人地幫人睇CV, 見到d通病/無咩求職方向, share下，你可以係cm講低你咩行業，咩education, 我有心情可能會pm你睇吓你張cv

暫時會講三個部份
1.求職網站
2.唔山埃嘅CV 貼士
3. 創業可以點樣搵人幫 （淺淺談)

當然搵工直接係official websites apply 係首選, manpower, adecco 係人都知就唔提啦

1 - 求職網

大致上分4種
1. 人力資源/executive search websites
2. 學生，啱畢業既人
3. 大型求職網，例如jobsdb
4. 做果行既人會用既網

1.
一般人：
Michael Page
HAYS
ALLEGIS:呢個有D特別，好多SUB-BRANDS 叫唔同名嘅， 你send左cv俾佢, sub brand可能都會approach你，例如 Aston Carter

ADP - 呢間野表面上係做payroll system, 實際上有好多full time positions 係IBanks到, 想當年佢yo過我in goldman， 注意係outsourcing, 你到時人工福利唔係正式員工既package, 但坐埋同一個office

Robert half

Executive :
Leathwaite - 好senior既人先好搵佢地
Russel Reynolds
仲有好多細firm。。。

2. 畢業生
Pareto - 好多都係outsourcing grad scheme
, 即係你僱主可能係Pareto, 但你實際上係Edmundson做

Milkround

Student circus - 呢間正，但要俾少少錢，佢係直接filter過d 公司，有工作簽證sponsorship /愿意出工作簽證既先會放個ad出黎， 即係間firm會考慮International background

UCAS個網都有job page, 仲有一樣野係佢有個information section係講埋點樣入果行
Google key words - + careers + explorejobs

3.
LINKEDIN
INDEED
MONSTER
REED
Guardian
GOOGLE JOBS

蘇格蘭 :

S1 JOBS

北愛爾蘭:

威爾士:

4. 內行人
呢d我唔會個個行業都咁清楚，有人想補充唔該comment

NGOs/Charity :

大學：

教中小學：

State school直接council個網有post

Private school, 通常個offical網到

呢邊教中文Alevel/GCSE係教普通話

IT:

Venturi

Engineering :

Bio/pharma:
我有朋友係呢個group到：
London Biopharma Network, 係清一色外國人

Startup:

2. 搵工

- job fair, 直接現場交CV

- jobcentre plus, 即係勞工處, 你申請NI都要去

-用glassdoor search 人工, company culture, 見工會問咩問題

- Linkedin改location

去account, side preference果到改左location做想去嘅城市, 要postcode就Google search下

-CV唔該唔好有相

英國係有equality act, 即係不能因為你個樣/性別年齡唔in你，好歡迎career changer, 唔使搞咁多野

- linkedin profile caption果到寫多幾個key words, 例如customer service, modelling, 有咩license, 好多HR就咁search搵人in

- CV location如果個人仲未到就唔好填香港，漏空佢就算，唔使強調"我仲未到/我個人係另一個Town"

-一定要做識講中文嘅工，關鍵詞打Chinese/mandarin speaking

-可以stalk心儀行業, 人地既linkedin 睇下佢有咩skill, 有冇咩qualification 你係冇

- 無果個skill就上General assembly/coursera/google ditgial garage/linkedin learning 到讀個online course，呢排肺炎，coursera d course唔使錢

-cv library有個free cv review, 會scan左你張cv, 俾個report你，後面開始sell你野可以唔使理

- 如果你本身冇果行經驗/無點讀書/做野，可以考慮skill based Cv

- 用詞一係全美式一係全英式，唔好溝埋

- CV summary, 可以咁寫
" xx has x years of experience in xx industry/as xx position, xx is trilingual and passionate about xxxx, he/she is looking to expand his/her career in xxxx"

-記住有個位寫interest/hobbies，會humanise到你個人/英國work culture鍾意work life balance

-唔好係CV到寫expected salary, 好akw

-英國唔係好care你個GPA/邊間, 大部份工作， 2.1就okay, 經驗行先， 就算你part time過做sogo sales果d, 因為英國都講trabsferrable skills 你可以寫多d, 唔使係咁講讀過咩modules

- past tense唔該， 用多d strong既verb, managed/organised/led on, 就咁processed/recorded/answered inquiries會好weak, 有number/data back up就更好

- 唔使講埋邊間中學(英國中學除外）

散工：
好似無咩人講過珍珠奶茶鋪， 都幾多下，本身會請開工作假期，做住先都無壞

接人/送人機

外賣做走位/鍋

做保母，台灣group成日都有呢d aupair /nanny工 ， 接佢放學，陪佢玩，教下中文

Translator, court/NHS/freelance

Chinatown - 預左可能會人工低過出面

Game testing - localisation campaign

Unitemps, 學期開
始左就會請監考員, temp admin, course officer

英國下年summer school開返會請好多teacher/welfare officer/activity leader, 後生/有教書可以keep住搵

做小朋友guardian （你有晒屋，有固定地址）

Sales，London 會多d百貨公司or一般名牌，westfield/intu果d唔多中國人樣

Call center (以我既認知，glasgow好多， santander個center 都係果邊）

3. 創業 - (只講london暫時）

唔好即刻一步登天，唔使急嘅

上crunchbase /Angel list 到望下人地做咩生意

London大英圖書館有個好正既business &IP center, 唔使錢，坊間無咩唔使錢就consult你既service

後生可以join one tech/capital enterprise 個mentorship program, 佢每
隔一段時間就會俾人申請

仲有好多business incubator

黎緊有好多coronavirus related既business grant

暫時諗唔到呢part有咩加

我另外一個post 係到,

英國學車係咪同香港差唔多
學費同D教車呀SIR

揸商用車搵食如何
但係想請問下香港商用車牌係咪轉唔到過英國

樓主真有良心幫香港人 而家出面好撚多扮fd AA係度撈客 好噁心

英國學車好多人考好多次先過到，香港考到就香港整左先

Btw, 保守估計20-40小時學車，£20-30一個鐘

Up下先

Uppppp

貨櫃車HGV lorry driver, 考晒d牌人工係好好
唔可以直接換英國牌

同問

lm

要等半年再搞証

樓主好有心

想問問去讀uk 啲鎖匹課程 學開鎖整鎖 點睇？

今年25歲 早一兩年marketing top up
grad 左好無耐 中左癌症
醫同休息到宜家 香港keep 住sd cv 無人覆

身體宜家同正常人無分別
呢排做緊皮革ig shop, 賣緊handmade 銀包等等

都諗住過去都照係ig 落下廣告，
香港教人整皮都好hit, uk 好似就好小
唔知佢地果邊 會唔會都俾錢上堂 學整野？

想問過去果邊，讀master 洗底係咪條路會易行啲？
但我我field 讀it 果類 得唔得，因為我無數底？

Uber 英國要攞牌？

係呀

想問樓主英國啲apprenticeship會唔會請我地
因為見啲學校話都要employer 推薦先做得

Polyu 得2：2點算, 其實計分3.12/4 都叫有78%, 當唔當到equivalent to 2:1

pish

push

有心

Apprenticeship 理論上係俾中學左右就退左學，無所事事既人做(16,17)，但實際上係冇年齡限制， 要睇d僱主接唔接受你，因為過左24你可能攞唔到funding就要貼錢就intern

Apprenticeship唔使跟FE college, 係俾school leavers,你唔係全職學生就可以申請

我想問點解你唔直接等5+1? 你可以咁樣做，但你攞既job offer一定要係£25k 以上＋間公司有sponsorship

9月開始申請新簽證制度，如果你10月/11月搵到工就perfect

感謝樓主但係係咪都要等bno5+1左先可以apply

新簽證制度嘅意思係5+1？

你無5+1點做野呀，一係就working holiday

Tier two有個new system, 至於5+1係咩，你都係google下把啦

明白哂

巴打你話呢到cv唔興寫expected salary
咁過去做既工洗唔洗寫？香港做既工係咪自己計返英磅年薪比佢睇？
見工去到咩stage會講人工?

我知5+1係咩 不過冇留意到tier two 有new system
anyway thank you

咪就係英國in果陣唔使係cv到寫，英國好多工都好公開咁寫晒出黎係個website到，如果佢真係問你，一般係有個application portal上面問埋/or HR到時打電話/email你果陣問，如果你真係想知，到時shortlist左，有真人對答既時侯問會好d, 例如first round telephone interview 可以問

如果係headhunter打俾你，你直接問無所謂, 你可以問埋佢認為你值幾錢

香港做過嘅野更加唔使寫搵幾錢，係英國無人咁做, 因為到時隨便你up, 有個bargaining power

下，做bar做solicitor未到左英國繼續做本行😂😂
可能要考SQE(下年先到的話）

唔sure, 以前唔計，bno仲未公布詳情, 因為你攞5+1直接做野，仲使咩working holiday

兩年係一次過申請， 跟住NHS要一炮過交晒兩年

Thanks 巴打
隨口up都得
同埋想問下佢地重唔重視reference
會唔會搵返香港僱主做reference check 或者點都要你有reference letter

Office job 一定會check, 但你line manager 唔覆佢嘅話，你搵hr都可以，一般唔會問到咁detail

限量供應，你可以send cv俾我睇睇
@elisabennet

我想創業

Lm

留名

Push

大多apprenticeship 做起/City and guilds， 水喉要有起碼level one diploma
電工就level 3 diploma in electro technical services
唔想讀書就做handyman

City and Guild係一個出証書/認證既機構，所以點解你就咁上佢個網會搵唔到幾時開班, 你係要去另外唔同college 果page到apply

如果你只係做香港人生意，我唔排除個老細/你d客根本唔care你有冇牌， 但你到時可能交稅要話自己係sole trader, 跟住含糊d咁寫你嘅職業

APPRENTICE有學歷要求例如GCSE at levels 4 - 9 or A* - C
Ielts或者dse可唔可以作為學歷要求參考/取代?

我想去返起點再問：

老老實實
呢一刻應該5+1只係得個名，即係你可以去住，而細節野自己搞掂
但係僱主應該未正式可以開始用 BNO / 5+1 去請人?

有無it狗傾下

其實所有野都未落實

咁早仆到過去
即係要有心理準備燒銀紙

換完即刻做得？好似有牌齡要求

同問
例如hd/degree啲cert可唔可以取代

唔sure 牌齡但要full uk license
full uk license要半年

樓主咁高質點可以咁少人

我想問樓主知唔知果邊mental health services 係點樣？（低層果理）
姐係類似香港HA PCA I 果d

呢個問題我估應該無乜人答到：
如果人未到英國 未有residential address
有無得註冊好哂公司 開哂戶口 之類
之後先搬過去英國？

唔好意思 樓主 想問問係咪miss 左我？

唔好意思，睇唔到， locksmith一係就讀MLA/BLI嘅課程， 一係直接send cv去間公司問請唔請你做trainee, 開鎖佬人工唔算高，你會唔會想試下其他行業

你賣既銀包係你自己整？如果係，英國都有好多pop up market/Sunday Market, 你可以擺檔/Etsy/ig賣, 教人都係一個好idea, ig你可以開始follow 定d英國小型手工藝，睇下人地點樣sell自己，車口罩而家都hit

我唔肯定香港有冇eventbrite, 可以用佢黎賣飛俾 你嘅學生/Groupon

Hastag你可以搵 #uksmallbiz #uksmallbusinesses #supportlocalbusiness
@biyla_uk
@social enterprise UK
@thesocialsupermarket
@supporting_small_businesses_

Small biz heros 上面有好多人俾人furlough左既marketing狗offer唔使錢既advice

唔一定要讀master, 你如果仲企到做sales都ok/call center/CS

可以， companies house註冊極之簡單，但一定要有地址喎，你租個post box 啦

可以用POBox 地址黎開公司咁兒戲？

我唔清楚你香港果個p咩係去到咩level喎， 你上網check下nhs個salary band

D心理醫生教路話psychologist就好搵，counseller就搵唔到咩錢，同我講果個人係管理NHS某一個Borough既mental health provision ，做CBT既主管, 佢隨時都有成一百個client

你諗清楚有冇打算讀上去，因為就算做counseller 都要讀好耐, 你有心係呢行發展，起碼要有張cert, 例如HCPC/BACP(我某一個project有掂過下關於讀doctorate in consuelling psychology 嘅野，但佢全部學生都係本身做左好耐義工/心理學畢業）, intern果陣係無錢收要儲鐘, 都幾難捱，個個都係40路，無咁大經濟壓力我諗

唔係嘅話，可能做case worker都係一條出路

Actually, 我講錯左，一時無為意，因為我地果行大部分International background 既start up都係住係英國/租左個Co working space， 一般self employed會用屋企地址

如果你咩都冇，我諗你要search下呢種可以借地址用嘅service

佢有換算表，唔係d DSE學生點去英國讀書?

嘩呢個正
少少錢乜都唔駛煩

感激樓主，樓主真心幫手答，好詳細！

我既手工皮革係真係我整，真係手縫
試過有個英國人whatsapp 我，同我買
之後寄左去英國俾佢

我都有follow 好多外國craftman, 普遍好小開班教人
英國人就有個做online course , 有啲就YouTube 分享咁

宜家諗住學一兩樣手藝，沖咖啡等，之後申請wh 同女朋友去果邊住下，搵工，擺下攤賣自己野，如果ok 就行5+1 條路。樓主覺得香港可以考啲咩或者學定啲咩可以幫到手係果邊搵工？ 我有車牌無電單車牌。

而家係唔知可以去咩方向行，自己身體都怕辛苦，所以都諗讀一啲it master, or website graphic design 等既course, 至少呢類工都可以做係冷氣房做阿，想問樓主可以點入手？

另外自己有睇過shortlist 入面有teacher 不過係普通話，都有諗過去讀同考普通話試，亦有諗係香港做一兩年日本餐廳再過去，因為覺得chef 既話，日廚應該相對無咁辛苦，而且我始終係黃種人面孔，做日廚比較有優勢。亦有諗過做藍領，冷氣工，木工，等等。

樓主點睇？唔好意思好似好多野同問題🙏🏻

幾靚

樓主熟唔熟工程

我係香港做開consultant, bachelor 學歷

去到想做technician/ maintenance

係咪都要讀你上面講果啲course?

因為我見佢請人都 hnc/nvq lv3/4咁

但我睇完wiki 我ugard 就已經係level 4

即係要唔要再讀

想知道個玩法係點 感謝樓主

樓主打得好詳細

LM

我去極 都係access denied, 有冇人同我一樣？

直接做返construction 呢行都得啦下嘛， 不過如果你只係management consulting/tech consulting就可能少d機會，出左新聞話accenture就快炒好多人， delottie果d都cut headcount

想問下做廚多唔多工作機會？

我淨係細過做過幾年散工，之後都冇做過廚房工

但我係一直有學同煮嘢食嘅。 由低做起都冇問題，生活到就ok

中廚極多， 點心更佳

竟然係咁

都係中國人/香港人開？ 咪即係d文化又係同平時香港中廚咁

做點心可以係澳洲攞工作簽證tim啦， 有一部分會係BBC開既fusion野，我識一個BBC, China town佢地屋企有幾間鋪，跟手佢另外開左間送貨既急凍中菜生意

我無做過, 評價唔到d人會唔會惡，睇間野嘅文化，有見過做takeaway俾人媽到飛起，但唔一定間間都係咁

但我做冷氣 又讀bs

佢地好似唔興要bs人

我見construction 行業有個叫multi skilled operative!

無唔係即係雜工王，樣樣識唔做專

美國上到
試吓用 VPN fake 自己在美國

冇bno係咪唔洗諗
通常點樣啲employer先會肯幫手搞working visa?
97後出世 想做多幾年去讀master搵工

無bno 只係唔行唔到bno scheme 啫
唔代表去唔到英國做嘢
你做邊行?